% ARPEGOS:  Automatized Roleplaying-game Profile Extensible Generator Ontology based System %
% Author : Alejandro Muñoz Del Álamo %
% Copyright 2019 %

% Section 9.2: Características %
\section{Gestión de Juegos}
\subsection{Añadir juego}
Esta función permite al usuario incluir un nuevo juego o una nueva versión de un juego en el 
sistema. Para ello, es necesario que el fichero que contiene la ontología del juego esté 
disponible en el dispositivo móvil.\medskip

\begin{enumerate}
    \item Acceder al menú principal y pulsar la opción \textit{Añadir juego}.
    \item Indicar si se va a incluir un juego nuevo, o una nueva versión de un juego existente.
    \item Introducir el nombre del juego en el que se va a guardar el nuevo fichero. Si no existe, crea las 
    carpetas correspondientes.
    \item Seleccionar el fichero del juego.
    \item Ya solo queda pulsar el botón \textit{Aceptar} para que el programa introduzca el fichero 
    del juego de la manera adecuada para ser reconocido por la aplicación.
\end{enumerate}

\subsection{Seleccionar juego}
Esta función permite elegir uno de los juegos disponibles como referencia para las diversas funciones 
de la aplicación.\medskip

\begin{enumerate}
    \item Acceder al menú principal y pulsar la opción \textit{Seleccionar juego}. Al hacer esto, 
    se mostrará un listado de los diferentes juegos disponibles.
    \item Elegir uno de los juegos disponibles y pulsar el botón \textit{Continuar}. 
    Una vez elegido, se mostrará un listado con las diferentes versiones del juego disponibles.
    \item Elegir una de las versiones disponibles. Una vez hecho, basta con pulsar el botón \textit{Finalizar}.
    Tras esto, el juego tendrá como referencia la versión seleccionada del juego previamente indicado.
\end{enumerate}

\subsection{Eliminar juego}
Esta función permite eliminar un juego o una versión de un juego existente, de manera que sea posible eliminar aquellos que 
no se utilicen. \medskip

\begin{enumerate}
    \item Acceder al menú principal y pulsar la opción \textit{Eliminar juego}.
    \item Indicar si se va a eliminar un juego completo, o sólo una versión del juego.
    \item Al pulsar el botón \textit{Examinar} se mostrará un listado con los juegos disponibles.
    \item Seleccionar uno de los elementos de la lista y pulsar el botón \textit{Aceptar}.
    \begin{itemize}
        \item Si se va a eliminar una versión de un juego, se mostrará otra lista con las versiones 
        del juego seleccionado.
        \item Elegir una de las opciones mostradas y pulsar \textit{Aceptar}.
    \end{itemize}
    \item Se mostrará una pregunta para confirmar la operación. En caso afirmativo, pulsar el botón \textit{Eliminar}.
    En caso contrario, presionar el botón \textit{Cancelar}.
    \item Tras confirmar la operación, se eliminará el juego o la versión correspondiente.
\end{enumerate}
