% ARPEGOS:  Automatized Roleplaying-game Profile Extensible Generator Ontology based System %
% Author : Alejandro Muñoz Del Álamo %
% Copyright 2019 %

% Section 1.1: Motivación %

\vspace*{\fill}
\epigraph{\textit{“En Arrswyd, la oscuridad ha consumido las estrellas en el cielo, 
dejando nada más que una sola ciudad en medio del olvido. Arrswyd es una nación amurallada 
donde permanece la última población del mundo. El día ha sido olvidado hace mucho tiempo, 
los miedos se hacen realidad, y entre las torcidas espirales, merodeando entre las sombras, 
hay horrores que se alimentan del miedo. El terror es todo lo que Arrswyd sabe ya que su gente 
es perseguida por criaturas y oprimida por el Señor inmortal, Yomon Ecuro. Algunos se animan a 
luchar contra el abismo y las maquinaciones del Ministerio y del Instituto, mientras que otros 
simplemente quieren vivir los últimos días del mundo hasta que se apague la última luz.”}}{\textit{Arrswyd, Regnum Ex Nihilo}}
\vspace*{\fill}

\newpage

\section{Motivación}
Los juegos de rol, a los que llamaremos \textbf{\textit{RPG}} (\textit{\textbf{R}ole-\textbf{P}laying \textbf{G}ame}) a 
partir de ahora, son juegos con una meta particular, que es \textit{“El objetivo de ambos tipos de juegos, computerizados y 
de otro tipo, es experimentar una serie de aventuras en un mundo imaginario, a través de un personaje avatar o un pequeño grupo de 
personajes cuyas habilidades y poderes crecen conforme el tiempo pasa.”} \autocite*{Adams2010}. \medskip

Uno de los aspectos más importantes de los \textit{RPG} son los personajes, ya que estos son la manifestación de los jugadores 
dentro del universo del juego, que a partir de ahora llamaremos \textbf{personajes jugadores} o \textbf{\textit{PJs}}. 
Ramos y Sueiro~\autocite*{Ramos-Villagrasa2010} plantean que, a diferencia del teatro, donde la elección de un personaje puede depender de las características 
físicas del intérprete, en los juegos de rol cualquier persona puede interpretar cualquier personaje, siempre que esté dentro de las 
posibilidades que ofrezca el juego en que se esté jugando. Los personajes deben definirse dentro de los limites establecidos por 
las reglas del juego, y en una historia como si se tratara de su biografía, explicando cómo ha sido la vida del personaje en 
la ambientación hasta el momento de comenzar la historia. A este proceso de definir un personaje 
para un jugador se conoce como \textbf{creación de personaje}. \medskip

Hay un amplio rango de posibilidades cuando tratamos la creación de \textit{PJs} en diferentes mundos. En algunos juegos, el jugador 
sólo puede seleccionar algunas características predefinidas para el personaje, mientras que en otros juegos el usuario puede cambiar cada
elemento del avatar \autocite*{Isaksson2012}. Esto hace que la creación de personajes sea un proceso arduo y complejo, pues es necesario 
tener amplios conocimientos del juego para conocer todas las opciones de personalización disponibles para el jugador, y sus correspondientes 
características. \medskip

Egri \autocite*{Egri1960} afirma en su libro \textit{The Art of Dramatic Writing: Its Basis in the Creative Interpretation 
of Human Motives} que mientras todo objeto tiene tres dimensiones: profundidad, altura y anchura, los seres humanos tienen 
tres dimensiones adicionales: \textbf{fisiología}, \textbf{sociología} y \textbf{psicología}, y que sin el conocimiento de estas dimensiones, no se puede
valorar a un ser humano. La primera dimensión, la \textbf{fisiología}, da color al punto de vista humano y le influye infinitamente, 
facilitando a una persona ser tolerante, desafiante, humilde o arrogante. La \textbf{sociología}, hace referencia a que no es posible 
realizar un análisis exacto de las diferencias entre una persona y el vecino de la puerta de al lado si no se tiene suficiente 
información de las circunstancias de ambas personas. La tercera dimensión, la \textbf{psicología}, es el producto de las otras dos, cuya 
influencia da vida a la ambición, la frustración, el temperamento, las actitudes y los complejos.\medskip

En base a esto, Lankoski, Heliö y Ekman \autocite*{Lankoski2003} presentan una tabla, que se muestra a continuación, definiendo los aspectos de esta 
estructura definida por Egri, modificando y añadiendo algunos aspectos de la misma.\medskip

\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        \thead{\textit{\textbf{Fisiología}}} & \thead{\textit{\textbf{Sociología}}} & \thead{\textit{\textbf{Psicología}}} \\
        \hline
        \hline 
        \makecell{Sexo} & \makecell{Clase} & \makecell{Estándares morales y \\ vida sexual} \\
        \makecell{Edad} & \makecell{Ocupación} & \makecell{Metas y ambiciones} \\
        \makecell{Altura y anchura} & \makecell{Educación} & \makecell{Frustraciones y decepciones} \\
        \makecell{Color de pelo, ojos y piel} & \makecell{Vida familiar} & \makecell{Temperamento} \\
        \makecell{Postura} & \makecell{Religión} & \makecell{Actitud frente a la vida} \\
        \makecell{Apariencia y \\ rasgos distintivos} & \makecell{Raza y nacionalidad} & \makecell{Complejos y obsesiones} \\
        \makecell{Defectos} & \makecell{Posición social} & \makecell{Imaginación, juicios, \\ sabiduría, gustos y \\ estabilidad} \\
        \makecell{Rasgos hereditarios} & \makecell{Afiliaciones políticas} & \makecell{Extroversión, \\ introversión  y ambiversión} \\
        \makecell{Físico} & \makecell{Entretenimientos y \\ aficiones} & \makecell{Inteligencia} \\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{\textit{Lankoski, Heliö y Ekman}: Estructura ósea de una persona tridimensional. \autocite*{Lankoski2003}}
\end{table}
% Hablar del proceso de creación %

En lo referido a juegos de rol, \textit{Tychsen}, \textit{Hitchens} y \textit{Brolund} \autocite*{Tychsen2008} sostienen que 
\textit{“el diseño de personajes está dividido en cuatro componentes: \textbf{personalidad}, \textbf{integración}, \textbf{apariencia}
y \textbf{reglas}, que tienen su propio conjunto de restricciones para asegurar consitencia metodológica”.}

\begin{enumerate}
    
    \item \textbf{\textit{Reglas (Estadísticas)}}: Son las características basadas en las reglas del juego, tales como 
    \textit{atributos}, \textit{aptitudes}, \textit{habilidades} y \textit{clase}. Los \textit{RPG} proveen estas 
    características en plantillas conocidas como \textit{hojas de personaje}, que detallan todos los componentes 
    basados en reglas del personaje, referentes al juego al que pertenezca el \textit{PJ} en cuestión.

    \item \textbf{\textit{Integración}}: Los componentes de integración son aquellos que explican las 
    circunstancias del personaje. Algunos de estos componentes son:

    \begin{itemize}
        
        \item \textit{Ubicación}: ¿Dónde está el personaje y por qué?
        
        \item \textit{Trasfondo}: ¿Cual es la historia detrás del personaje y qué eventos lo llevan al 
        punto de inicio del juego?

        \item \textit{Contactos}: ¿Que contactos y relaciones tiene el personaje con otros personajes no controlados por 
        jugadores (conocidos como \textit{personajes no jugadores} o \textbf{\textit{PNJs}})?

        \item \textit{Conexiones}: ¿Cuál es la relación entre el personaje y los demás \textit{PJs}?
        
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{\textit{Apariencia}}: El personaje requiere una definición de su apariencia, para lo que son necesarios 
    algunos rasgos de importancia:

    \begin{itemize}

        \item \textit{Representación}: ¿Cómo luce el personaje?
    
        \item \textit{Comportamiento físico}: ¿Cómo se comporta el personaje? ¿Cómo puede su interacción con el mundo 
        modificar su personalidad o comportamiento?
        
        \item \textit{Interación}:¿Cómo interactua el personaje con el entorno y como interacciona con otros personajes?
    
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{\textit{Personalidad}}: Este componente incluye descripciones de la psique del personaje (emociones, 
    comportamiento) y metas, con algunos rasgos de personalidad muy definidos enfáticamente (normalmente más sutiles y 
    que dan lugar a la interpretación personal del jugador).

\end{enumerate}

De todos los apartados previos, hay uno que destaca por estar plenamente orientado a la información del juego, que es el apartado 
de \textit{Reglas}, ya que es el único que tiene información objetiva del personaje, y que sigue una estructura, dada por el 
\textit{RPG} al que vaya a pertenecer el personaje, que posibilita establecer un conjunto de elementos estructurado, que unido a la
normativa del juego, permita establecer las características técnicas de cualquier personaje. \medskip

En relación con lo comentado previamente, y de acuerdo con el autor del blog \textit{Ars Rolica}~\autocite*{ArsRolica}, 
una de las novedades que se están popularizando más es la de los \textbf{generadores de personajes}, que son herramientas que permiten 
crear personajes de juegos sin necesidad de invertir grandes cantidades de tiempo, evitando posibles errores y deslices. 
Estos generadores pueden ser bastante útiles tanto para jugadores novatos que no conocen el sistema del juego, como para 
jugadores más experimentados que no puedan utilizar tiempo para documentarse completamente antes de crear su álter ego. \medskip

El objetivo de este proyecto consiste en diseñar e implementar un generador de personajes de juegos de rol de mesa, para lo que se 
perseguirán los siguientes subobjetivos:
\begin{itemize}

    \item Realizar un estudio del arte de los \textit{generadores de personaje} existentes, que permita conocer el estado actual de las herramientas
    que se encuentran en uso en la actualidad.

    \item Desarrollar un sistema que permita trabajar con diferentes \textit{RPGs}, sin tener que salir de la aplicación, siempre y 
    cuando se disponga de los ficheros que contengan la información de dichos juegos.

    \item Diseñar una estructura genérica para el sistema de información, de forma que permita a la aplicación poder adaptarse de la forma más completa posible a 
    cada juego, permitiendo profundizar de la misma manera en juegos de alta complejidad que en juegos sencillos.

    \item Crear una interfaz de usuario intuitiva, que facilite al usuario la interacción con la aplicación y ésta resulte cómoda y 
    agradable de utilizar.

\end{itemize}








